\section{7-Segment Uhr}
\lhard

\begin{lstlisting}
	//      ---Variablen---
	int sec, min, hour;
	
	int secOld = 0;  //Für das flackern der Punkte
	boolean pointOnOff = false;
	
	color dispOff;
	color dispOn;
	
	void setup() {
		size(1500, 500);
		dispOff = color(50, 0, 0);
		dispOn = color(255, 0, 0);
	}
	
	void draw() {
		//      ---Berechnung---
		getTime();  //Zeitvariablen aktuallisieren
		int hour10 = hour / 10;  //Vordere Ziffer von hour
		int hour1 = hour % 10;   //Hintere Ziffer von hour
		
		int min10 = min / 10;    //Vordere Ziffer von min
		int min1 = min % 10;     //Hintere Ziffer von min
		
		int sec10 = sec /10;
		int sec1 = sec % 10;
		
		//      ---Zeichnen---
		//Uhr
		background(30, 120, 235);
		fill(0, 0, 0);
		stroke(255, 255, 255);
		int innerPad = 20 * 2;
		strokeWeight(innerPad/2);
		rectMode(CENTER);
		rect(width/2, height/2, width * 2/3, height * 2/3);
		
		//Ziffern
		int p = 40;  //Abstands Parameter
		int l = (height * 2/3 - p*2 - innerPad*2)/2; //Länge der Segmente parametriesiert
		
		//Ziffern Hintergrund
		drawNum(8, width/2 - l/2 - l*2 - p/2 - p*4, height/2, l, dispOff);
		drawNum(8, width/2 - l/2 - l - p/2 - p*3, height/2, l, dispOff);
		drawNum(8, width/2 + l/2 + p/2, height/2, l, dispOff);
		drawNum(8, width/2 - l/2 - p/2, height/2, l, dispOff);
		drawNum(8, width/2 + l/2 + l + p/2 + p*3, height/2, l, dispOff);
		drawNum(8, width/2 + l/2 + l*2 + p/2 + p*4, height/2, l, dispOff);
		
		//Ziffern
		drawNum(hour10, width/2 - l/2 - l*2 - p/2 - p*4, height/2, l, dispOn);
		drawNum(hour1, width/2 - l/2 - l - p/2 - p*3, height/2, l, dispOn);
		drawNum(min10, width/2 - l/2 - p/2, height/2, l, dispOn);
		drawNum(min1, width/2 + l/2 + p/2, height/2, l, dispOn);
		drawNum(sec10, width/2 + l/2 + l + p/2 + p*3, height/2, l, dispOn);
		drawNum(sec1, width/2 + l/2 + l*2 + p/2 + p*4, height/2, l, dispOn);
		
		//Doppelpunkte
		if (sec != secOld) {
			pointOnOff = !pointOnOff;
			secOld = sec;
		}
		if (pointOnOff) {
			fill(dispOn);
		} else {
			fill(dispOff);
		}
		
		circle(width/2 + l + p*2, height/2 - l/2, p * 2/3);
		circle(width/2 + l + p*2, height/2 + l/2, p * 2/3);
		circle(width/2 - l - p*2, height/2 - l/2, p * 2/3);
		circle(width/2 - l - p*2, height/2 + l/2, p * 2/3);
	}
	
	
	void getTime() { //Aktuallisieren der Zeitvariablen
		sec = second();
		min = minute();
		hour = hour();
	}
	
	void drawNum(int numeral, int x, int y, int l, color c) {  //Zeichnen eines Displays
		int h = l * 1/8;  //Höhe der Segmente
		
		//Koordinaten für die einzelnen Segmente
		int xUp = x;
		int yUp = y -l;
		
		int xDown = x;
		int yDown = y + l;
		
		int xLeftUp = x - l/2;
		int yLeftUp = y + l/2;
		
		int xLeftDown = x - l/2;
		int yLeftDown = y - l/2;
		
		int xRightUp = x + l/2;
		int yRightUp = y + l/2;
		
		int xRightDown = x + l/2;
		int yRightDown =  y - l/2;
		
		noStroke();
		rectMode(CENTER);
		
		switch(numeral) {
			case 0:
			segmentUp(xUp, yUp, l, h, c);
			segmentDown(xDown, yDown, l, h, c);
			segmentLeft(xLeftUp, yLeftUp, l, h, c);
			segmentLeft(xLeftDown, yLeftDown, l, h, c);
			segmentRight(xRightUp, yRightUp, l, h, c);
			segmentRight(xRightDown, yRightDown, l, h, c);
			break;
			
			case 1:
			segmentRight(xRightUp, yRightUp, l, h, c);
			segmentRight(xRightDown, yRightDown, l, h, c);
			break;
			
			case 2:
			segmentUp(xUp, yUp, l, h, c);
			segmentDown(xDown, yDown, l, h, c);
			segmentLeft(xLeftUp, yLeftUp, l, h, c);
			segmentRight(xRightDown, yRightDown, l, h, c);
			segmentMid(x, y, l, h, c);
			break;
			
			case 3:
			segmentUp(xUp, yUp, l, h, c);
			segmentDown(xDown, yDown, l, h, c);
			segmentRight(xRightUp, yRightUp, l, h, c);
			segmentRight(xRightDown, yRightDown, l, h, c);
			segmentMid(x, y, l, h, c);
			break;
			
			case 4:
			segmentLeft(xLeftDown, yLeftDown, l, h, c);
			segmentRight(xRightUp, yRightUp, l, h, c);
			segmentRight(xRightDown, yRightDown, l, h, c);
			segmentMid(x, y, l, h, c);
			break;
			
			case 5:
			segmentUp(xUp, yUp, l, h, c);
			segmentDown(xDown, yDown, l, h, c);
			segmentLeft(xLeftDown, yLeftDown, l, h, c);
			segmentRight(xRightUp, yRightUp, l, h, c);
			segmentMid(x, y, l, h, c);
			break;
			
			case 6:
			segmentUp(xUp, yUp, l, h, c);
			segmentDown(xDown, yDown, l, h, c);
			segmentLeft(xLeftUp, yLeftUp, l, h, c);
			segmentLeft(xLeftDown, yLeftDown, l, h, c);
			segmentRight(xRightUp, yRightUp, l, h, c);
			segmentMid(x, y, l, h, c);
			break;
			
			case 7:
			segmentUp(xUp, yUp, l, h, c);
			segmentRight(xRightUp, yRightUp, l, h, c);
			segmentRight(xRightDown, yRightDown, l, h, c);
			break;
			
			case 8:
			segmentUp(xUp, yUp, l, h, c);
			segmentDown(xDown, yDown, l, h, c);
			segmentLeft(xLeftUp, yLeftUp, l, h, c);
			segmentLeft(xLeftDown, yLeftDown, l, h, c);
			segmentRight(xRightUp, yRightUp, l, h, c);
			segmentRight(xRightDown, yRightDown, l, h, c);
			segmentMid(x, y, l, h, c);
			break;
			
			case 9:
			segmentUp(xUp, yUp, l, h, c);
			segmentDown(xDown, yDown, l, h, c);
			segmentLeft(xLeftDown, yLeftDown, l, h, c);
			segmentRight(xRightUp, yRightUp, l, h, c);
			segmentRight(xRightDown, yRightDown, l, h, c);
			segmentMid(x, y, l, h, c);
			break;
			default:
			break;
		}
	}
	
	void segmentUp(int x, int y, int l, int h, color c) {
		fill(c);
		rect(x, y, l, h);
		fill(0);
		triangle(x - l/2, y - h/2, x - l/2, y + h/2, x - l/2 + h, y + h/2);
		triangle(x + l/2, y - h/2, x + l/2, y + h/2, x + l/2 - h, y + h/2);
	}
	
	void segmentDown(int x, int y, int l, int h, color c) {
		fill(c);
		rect(x, y, l, h);
		fill(0);
		noStroke();
		triangle(x - l/2, y - h/2, x - l/2, y + h/2, x - l/2 + h, y - h/2);
		triangle(x + l/2, y - h/2, x + l/2, y + h/2, x + l/2 - h, y - h/2);
	}
	
	void segmentLeft(int x, int y, int l, int h, color c) {
		fill(c);
		rect(x, y, h, l);
		fill(0);
		triangle(x - h/2, y - l/2, x + h/2, y - l/2 + h, x - h/2 + h, y - l/2);
		triangle(x - h/2, y + l/2, x + h/2, y + l/2 - h, x - h/2 + h, y + l/2);
	}
	
	void segmentRight(int x, int y, int l, int h, color c) {
		fill(c);
		rect(x, y, h, l);
		fill(0);
		triangle(x - h/2, y + l/2, x - h/2, y + l/2 - h, x - h/2 + h, y + l/2);
		triangle(x - h/2, y - l/2, x - h/2, y - l/2 + h, x - h/2 + h, y - l/2);
	}
	
	void segmentMid(int x, int y, int l, int h, color c) {
		fill(c);
		rect(x, y, l, h);
		fill(0);
		triangle(x - l/2, y, x - l/2, y + h/2, x -l/2 + h/2, y +h/2);
		triangle(x - l/2, y, x - l/2, y - h/2, x -l/2 + h/2, y -h/2);
		triangle(x + l/2, y, x + l/2, y + h/2, x + l/2 - h/2, y +h/2);
		triangle(x + l/2, y, x + l/2, y - h/2, x + l/2 - h/2, y -h/2);
	}
\end{lstlisting}